<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <title>تجربه باز</title>

  <link href="http://kiavash.one/atom.xml" rel="self"/>
  <link href="http://kiavash.one"/>

  <updated>2018-03-27T02:36:13+0330</updated>
  <id>http://kiavash.one</id>
  
  <author>
    <name>کیاوش</name>
  </author>
    
  <generator>Mira</generator>

  
  <entry>
    <title>مارک داون / MarkDown</title>
    <link href="http://kiavash.one/2018/19/markdown/"/>
    <id>http://kiavash.one/2018/19/markdown/</id>

    <published>2018-03-19T23:59:29+0330</published>
    <updated>2018-03-19T23:59:29+0330</updated>

    <content type="html"><![CDATA[<a name="more"></a>
<p>همه ما روزانه کم یا زیاد، به بهانه‌های مختلف و برای موضوعات متفاوت نیاز به نوشتن و یادداشت برداری داریم، تا چندسال پیش بیشتر با کاغذ و قلم و این روزها بیشتر با کامپیوترهای کوچیک و بزرگی که همه جا دم دستمون هستن. معمولا موقع نوشتن از امکاناتی مثل پررنگ کردن قسمتی از متن برای جلب توجه بیشتر یا استفاده از تیترها، پی‌نوشت‌ها، ارجاع‌ها و سایر موارد نگارشی هم استفاده می‌کنیم، اما یکی از مشکلاتی که خیلی وقت‌ها توی این یاداشت برداری‌ها باهاش مواجه میشیم برنامه‌هایی هست که برای اینکار استفاده میکنیم، ممکنه از مایکروسافت آفیس و برنامه word استفاده کنیم اما روی خیلی از موبایل‌ها نتونیم بازشون کنیم یا بخوایم نوشته هامون رو برای کسی ایمیل کنیم و نگران این باشیم که آیا نرم افزار مورد نیاز رو برای باز کردن و خوندن فایل ارسالی داره یا نه و خیلی مشکلاتی مثل این.</p>

<p>اما چه کار میتونیم بکنیم که این مشکلات رو نداشته باشیم؟ راه‌های زیادی هست، مثلا ذخیره کردن نوشته‌هامون به شکل عکس یا تبدیل کردن متن‌ها به pdf یا نوشتن توی یک فایل متنی ساده، که مطمینا هرکدوم دردسرها و محدودیتای خودشون رو هم دارن. یا اینکه خیلی راحت برای نوشتن متن‌هامون از فرمت مارک داون استفاده کنیم.</p>

<p>مارک داون در اصل یه فرمت برچسب زنی متن مثل خیلی از زبان‌های برچسب زنی دیگه مثل POD, html، ReStructuredText، Grutatext و EtText هست، اما با یک سری تفاوت‌های ساختاری خیلی بزرگ توی فلسفه‌ش.</p>

<p><img src="http://kiavash.one//images/2018-3-18-markdown.png" alt="markdown" title="markdown" id="markdown" /></p>

<h3 id="markdown">فلسفه Markdown</h3>

<p>مارک داون یک فرمت برچسب زنی متن با فلسفه‌ی <strong>راحت نوشتن - راحت خواندن</strong> تا حد امکان است که البته، قابلیت خوانایی بیشتر مورد تاکید قرار گرفته. مهمترین قسمت فلسفه مارک داون اینه که یک سند فرمت Markdown باید به تنهایی به عنوان یک متن ساده قابل انتشار باشه، بدون اینکه به نظر برسه با برچسب یا دستورالعمل قالب بندی مشخص شده. در حالی که نحو Markdown تحت تأثیر سایر فرمت‌های برچسب‌زنی بوده اما بزرگترین منبع الهام بخش Markdown، فرمت ایمیل متن ساده(plain text email) است.</p>

<p>به همین دلیل، دستور نگارش Markdown به طور کامل از اجزای متمایز تشکیل شده، که شخصیت‌های متمایز با دقت انتخاب شدند تا مفهوم متن بدون نیاز به هیچ تبدیلی به سایر فرمت‌ها قابل درک باشه. به عنوان مثال، ستاره ها در اطراف یک کلمه که همونطور که به نظر می رسه مفهوم * <em>تاکید</em> * رو داره. یا مثلا لیست ها که با کمک یک خط تیره - در خط جدید از هم جدا میشن یا نقل قول‌ها که با > از سایر قسمت‌های متن جدا میشن. برای مقایسه میتونید متن همین مقاله رو با فرمت مارک‌داون و به شکل <a href="/assets/markdown.txt">متن ساده توی این آدرس</a> بخونید، همونطوری که دیدید چه قبل از تبدیل و چه بعد از تبدیل متن خوانا هست و مفهومش رو به خوبی بیان میکنه.</p>

<h3>نسخه‌های متفاوت مارک‌داون</h3>

<p>به شکل کلی میشه مارک داون رو دارای دو نسخه‌ دونست، یکی Markdown و یکی هم MultiMarkdown</p>

<h4 id="markdown">Markdown</h4>

<p><a href="https://daringfireball.net/projects/markdown/">مارک‌داون</a> در سال ۲۰۰۴ به وسیله‌ی John Gruber به دنیا معرفی شد. او در معرفی مارک داون اینطور نوشت:</p>

<blockquote>
  <p>مارک داون به عنوان یک ابزار تبدیل متن به html است که به شما اجازه میده راحت بنویسید و راحت بخوانید. این برنامه از دو جز تشکیل شده (۱)فرمت نگارش مارک‌داون و (۲)یک برنامه با زبان <a href="https://www.perl.org/">پرل</a> که کار تبدیل را انجام میدهد.</p>
</blockquote>

<h4 id="multimarkdown">MultiMarkdown</h4>

<p><a href="http://fletcherpenney.net/multimarkdown/">مالتی مارک داون</a> در سال ۲۰۰۵ توسط Fletcher T. Penney معرفی شد و در پایه و مفهوم تقریبا همون مارک داون هست با همون فلسفه با چند تفاوت، (۱)برنامه‌ی تبدیل کننده متن با perl و بر پایه‌ی برنامه اصلی مارک داون نوشته شد اما به جز html امکان تبدیل متن به فرمت‌های دیگه مثل pdf, latex, ompl, openDocument, word رو هم داره و (۲)دستور نگارشی که همه‌ی خاصیت‌های مارک‌داون رو به همراه چندتا قابلیت بیشتر مثل فرمت جدول‌ها و بلوک‌های کد و چیزهایی مثل این‌ها که این روزها جاهای زیادی مثل گیت هاب میبینیم رو داره.</p>

<p><img src="http://kiavash.one//images/2018-3-18-markdown2.png" alt="markdown" title="markdown" id="markdown" /></p>

<h2>دستور نگارش مارک‌داون</h2>

<h4>> پاراگراف‌ها و خطوط جدید</h4>

<p>هر پاراگراف در مارک‌داون معادل یک خط خالی است، دقت کنید که رفتن به خط جدید بدون ایجاد یک خالی بین دو بلوک متن به معنی ایجاد پاراگراف جدید نیست. معادل هر پاراگراف در html برچسب p میباشد.</p>

<pre><code>پاراگراف یک

پاراگراف دو

&lt;p&gt;پاراگراف یک&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;پاراگراف دو&lt;/p&gt;
</code></pre>

<p>برای شروع خط جدید، بدون ایجاد یک پاراگراف تازه، باید قبل از رفتن به خط جدید، در آخر خط فعلی از دو کاراکتر فاصله یا همان space استفاده کنید، خط جدید معادل br در html است</p>

<pre><code>    خط اول  (فاصله‌ی دوتایی)
    خط دوم

    خط اول&lt;br&gt;
    خط دوم
</code></pre>

<h4>> سربرگ</h4>

<p>سربرگ یا header در مارک‌داون با کمک کاراکتر # در ابتدای خط ایجاد میشوند، تعداد توالی # های پشت سر هم به معنی وزن کمتر سربرگ میباشد</p>

<pre><code># سربرگ یک
## سربرگ دو
### سربرگ سه
...
###### سربرگ شش

&lt;h1&gt;سربرگ یک&lt;/h1&gt;
&lt;h2&gt;سربرگ دو&lt;h2&gt;
&lt;h3&gt;سربرگ سه&lt;h3&gt;
...
&lt;h6&gt;سربرگ شش&lt;/h6&gt;
</code></pre>

<h4>> نقل قول</h4>

<p>نقل قول یا همان blockquote در مارک‌داون با کاراکتر > در ابتدای خط تعریف میشود</p>

<pre><code>&gt; این یک نقل قول در ۲پاراگراف است. نقل قول‌ها برای نمایش 
&gt; متنی سخن دیگران یا ارجاع دادن به مطالبی از منابع متفاوت و 
&gt; خارج از متن اصلی است
&gt;
&gt; ادامه نقل قول در پاراگراف دوم 

&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;
این یک نقل قول در ۲پاراگراف است. نقل قول‌ها برای نمایش متنی سخن دیگران یا ارجاع دادن به مطالبی از منابع متفاوت و خارج از متن اصلی است
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
ادامه نقل قول در پاراگراف دوم 
&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
</code></pre>

<p>مارک‌داون به شدت ساده‌گیر است و میتوان پاراگراف را مانند مثال بالا در چندین خط جدا از هم یا به شکل مثال پایین به صورت متوالی نوشت</p>

<pre><code>&gt; این یک نقل قول در ۲پاراگراف است. نقل قول‌ها برای نمایش متنی سخن دیگران یا ارجاع دادن به مطالبی از منابع متفاوت و خارج از متن اصلی است

&gt; ادامه نقل قول در پاراگراف دوم 
</code></pre>

<p>همچنین در هر نقل قول میتوان از سایر اجزای مارک‌داون شامل نقل قول، سربرگ‌ها لیست ها و بلوک‌های کد استفاده کرد</p>

<pre><code>&gt; این یک نقل قول است
&gt;
&gt; &gt; این یک نقل قول درون یک نقل قول دیگر است
&gt;
&gt; ## سربرگ سطح دو
&gt;
&gt;1. آیتم یک
&gt;2. آیتم دوم
&gt;
&gt;   return shell_exec("echo $input | $markdown_script"); [بلوک کد]
</code></pre>

<h4>> لیست‌ها</h4>

<p>مارک‌داون از دو نوع لیست شامل لیست‌های ساده و لیست‌های شماره‌دار پشتیبانی میکند. لیست های ساده با خط تیره (-) علامت جمع (+) یا ستاره (*) در ابتدای خط مشخص میشوند و لیست های شماره دار با اعداد به همراه یک نقطه در ابتدای خط. لیست‌های ساده در html با ul و لیست‌های شماره دار با ol برابر هستند</p>

<pre><code>* آبی
* قرمز
* سبز

- آبی
- قرمز
- سبز

+ آبی
+ قرمز
+ سبز

1. آبی
2. قرمز
3. سبز
</code></pre>

<p>اگر بخواهید لیست اعدادتان را بدون ترتیب بسازید باید از یک \ قبل از نقطه استفاده کنید</p>

<pre><code>۱۳۹۶\. سال تولد
</code></pre>

<h4>> کد و بلوک‌های کد</h4>

<p>کدها با ` در اطراف یک متن و بلوک‌های کد با tab یا ۴اسپیس در ابتدای خط تعریف میشوند</p>

<pre><code>`کد`
    bcode block
    block

&lt;code&gt;کد&lt;/code&gt;
&lt;pre&gt;&lt;code&gt;
code block
block
&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;
</code></pre>

<p>در مالتی مارک‌داون شیوه‌ی دیگری هم برای نوشتن بلوک‌های کد مشخص شد که استفاده از سه ` متوالی در ابتدا و انتهای هر کد هست</p>

<pre><code>```
بلوک کد
خط کد
ادامه
 ```

&lt;pre&gt;&lt;code&gt;
بلوک کد
خط کد
ادامه
&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;
</code></pre>

<h4>> خطوط افقی / جدا کننده‌ها</h4>

<p>خطوط افقی جدا کننده یا همان hr در html با توالی بیشتر از ۳ تای یکی از کاراکترهای * یا - قابل ایجاد هستند</p>

<pre><code>* * *

***

*****

- - -

---------------------------------------
</code></pre>

<h4>> لینک‌ها</h4>

<p>مارک‌داون از ۲ نوع لینک پشتیبانی میکند، لینک‌های درون خطی و لینک‌های ارجاعی.</p>

<p>لینک‌های درون‌خطی را به این شکل میتوان ایجاد کرد</p>

<pre><code>This is [an example](http://example.com/ "Title") inline link.

[This link](http://example.net/) has no title attribute.

---

&lt;p&gt;This is &lt;a href="http://example.com/" title="Title"&gt;
an example&lt;/a&gt; inline link.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;a href="http://example.net/"&gt;This link&lt;/a&gt; has no
title attribute.&lt;/p&gt;
</code></pre>

<p>و لینک های ارجاعی نیز ساختاری به این صورت دارند</p>

<pre><code>This is [an example][id] reference-style link.
یا
This is [an example] [id] reference-style link.
ادامه متن و متن و متن و متن.

[id]: http://example.com/  "Optional Title Here"

---

&lt;p&gt;This is &lt;a href="http://example.com/" title="Optional Title Here"&gt;an example&lt;/a&gt; reference-style link.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;This is &lt;a href="http://example.com/" title="Optional Title Here"&gt;an example&lt;/a&gt; reference-style link.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;ادامه متن و متن و متن و متن.&lt;/p&gt;
</code></pre>

<p>همچنین لینک‌های ارجاعی رو به این صورت هم میتوان نوشت</p>

<pre><code>my name is [kiavash][]

[kiavash]: https://kiavash.one/
</code></pre>

<h4>> لینک‌های خودکار</h4>

<p>با قرار دادن آدرس‌ها بین دو علامت &lt; و > در متن به صورت لینک به نمایش در میایند</p>

<pre><code>&lt;https://kiavash.one&gt;
</code></pre>

<h4>> عکس‌ها</h4>

<p>قرار دادن عکس در متن هم مانند لینک ها از دو راه مستقیم و ارجاعی قابل انجام است، قرار دادن عکس به صورت مستقیم</p>

<pre><code>![Alt text](/path/to/img.jpg)

![Alt text](/path/to/img.jpg "Optional title")
</code></pre>

<p>و به صورت ارجاعی</p>

<pre><code>![Alt text][id]

[id]: url/to/image  "Optional title attribute"
</code></pre>

<h4>> حروف مایل</h4>

<p>برای <em>مایل</em> نوشتن یا italic میتوان از متن را بین دو ستاره یا دو زیرخط قرار داد</p>

<pre><code>*متن مایل*
_متن مایل_

&lt;em&gt;متن مایل&lt;/em&gt;
</code></pre>

<h4>> حروف پررنگ</h4>

<p>برای <strong>پررنگ</strong> نوشتن باید متن را بین دو جفت ستاره یا دو جفت زیرخط قرار داد</p>

<pre><code>**متن پررنگ**
__متن پررنگ__

&lt;strong&gt;متن پررنگ&lt;/strong&gt;
</code></pre>
]]></content>

    <summary>
    &lt;p&gt;همه ما روزانه کم یا زیاد، به بهانه‌های مختلف و برای موضوعات متفاوت نیاز به نوشتن و یادداشت برداری داریم، تا چندسال پیش بیشتر با کاغذ و قلم و این روزها بیشتر با کامپیوترهای کوچیک و بزرگی که همه جا دم دستمون هستن. معمولا موقع نوشتن از امکاناتی مثل پررنگ کردن قسمتی از متن برای جلب توجه بیشتر یا استفاده از تیترها، پی‌نوشت‌ها، ارجاع‌ها و سایر موارد نگارشی هم استفاده می‌کنیم، اما یکی از مشکلاتی که خیلی وقت‌ها توی این یاداشت برداری‌ها باهاش مواجه میشیم برنامه‌هایی هست که برای اینکار استفاده میکنیم، ممکنه از مایکروسافت آفیس و برنامه word استفاده کنیم اما روی خیلی از موبایل‌ها نتونیم بازشون کنیم یا بخو&lt;/p&gt;
    </summary>    
    
      <tags term="mrakdown" scheme="http://kiavash.one/tags/mrakdown/" />
    
      <tags term="مارک داون" scheme="http://kiavash.one/tags/مارک-داون/" />
    
      <tags term="آموزش" scheme="http://kiavash.one/tags/آموزش/" />
    
      <tags term="ابزار" scheme="http://kiavash.one/tags/ابزار/" />
    
        
    
      <categories term="آموزش" scheme="http://kiavash.one/categories/آموزش/" />
    
      <categories term="ابزار" scheme="http://kiavash.one/categories/ابزار/" />
    
      </entry>
  
  <entry>
    <title>هک کردن جی‌میل برای استفاده کردن روی دامنه شخصی با کمک mailgun</title>
    <link href="http://kiavash.one/2018/17/hacking-gmail-to-use-custom-domains-for-free-with-mailgun/"/>
    <id>http://kiavash.one/2018/17/hacking-gmail-to-use-custom-domains-for-free-with-mailgun/</id>

    <published>2018-03-17T16:41:42+0330</published>
    <updated>2018-03-17T16:41:42+0330</updated>

    <content type="html"><![CDATA[<a name="more"></a>
<p>من فکر میکنم که جی‌میل سرویس جذاب و کاربردی برای دریافت و ارسال و دسته بندی ایمیل‌ها هست، سریع هست، با سرویس‌های دیگه گوگل مثل درایو به خوبی یکپارچه شده و به جز برنامه استانداردی که برای مدیریت ایمل‌ها داره، میشه از <a href="http://www.google.com/inbox/">inbox</a> هم برای مدیریت ایمیل‌ها استفاده کرد. در کل پر از خوبیای ریز و درشت و هست، البته به جز اون قسمتی که به گوگل امکان بیشتری میدیم که ثانیه به ثانیه زندگیمون رو بیشتر نظارت کنه.</p>

<p>از اونطرف داشتن یه آدرس ایمیل روی دامین شخصی هم جذاب هست، و اگر بخواید از ایمیل گوگل روی دامین شخصی خودتون استفاده کنید باید <a href="https://www.google.com/work/apps/business/">سرویس گوگل بیزینس</a> رو با قیمت ماهیانه ۵ تا ۱۰دلار بخرید که برای اکثر کاربران امکانات گوگل بیزینس مورد نیاز نیستن و در نهایت تمام امکانات سرویس‌های شخصی رو هم، مثل inbox، دریافت نمیکنید.</p>

<p>بگذریم، به هرحال راه‌هایی هست که بشه از اکانت جی‌میل به صورت رایگان روی دامین شخصی استفاده کرد، یکی از این راه‌ها استفاده از <a href="https://mailgun.com/">mailgun</a> هست. و تفاوت اصلیش با خیلی از روش‌های دیگه این هست که نیاز نداریم سرور ایمیل رو خودمون اجرا یا مدیریت کنیم و فقط ثبت کردن یک دامنه شخصی برامون کافیه و هزینه‌ی هاست یا سرور رو از دوش خودمون برمیداریم.</p>

<p><img src="http://kiavash.one//images/2018-3-17-mailgun-000.png" alt="mailgun" id="mailgun" /></p>

<p>mailgun خودش رو به این صورت معرفی میکنه:</p>

<blockquote>
  <p>API های قدرتمند که شما را قادر می سازد، بدون زحمت ایمیل‌ها را ارسال، دریافت و دنبال کنید </p>
</blockquote>

<p>با خواندن معرفی این سرویس فکر کنم متوجه شده باشید که چطور قراره از جی‌میل روی دامنه شخصی به صورت رایگان استفاده کنیم و اگر هم حدس نزدید، مطمینا براتون جالب خواهد بود که شما هم مثل بقیه‌ی توسعه دهنده‌های ابزار، با هک کردن ابزار موجود دم دستتون یه چیز جدید بسازید.</p>

<p>بعد از نوشتن تمام این توضیحات، بهتره که دیگه بریم سراغ اصل مطلب، به شکل ساده mailgun دو جز داره که بهمون اجازه میده کاری که میخوایم رو انجام بدیم، یک سرویس فوروارد کردن ایمیل و یک سرور SMTP.</p>

<h2 id="mailgun">تنظیم mailgun</h2>

<p>در mailgun با استفاده از اکانت جی‌میل <a href="https://mailgun.com/signup">ثبت نام</a> میکنیم، یک ایمیل برای تایید ثبت نام برامون فرستاده میشه که روی لینک تایید کلیک میکنیم و به mailgun لاگین میکنیم. وارد داشبورد کاربریمون میشیم، در منوی بالا وارد <a href="https://app.mailgun.com/app/domains">قسمت Domains</a> میشیم و روی <a href="https://app.mailgun.com/app/domains/new">Add New Domain</a> کلیک میکنیم و آدرس دامنه رو وارد میکنیم</p>

<p><img src="http://kiavash.one//images/2018-3-17-mailgun-001.png" alt="add domain in mail gun" id="adddomaininmailgun" /></p>

<p>بر اساس دستور العملی که سایت بهمون میده، DNS های دامنه‌مون رو تنظیم میکنیم. من از cloudflare برای مدیریت DNSهاس دامنه‌م استفاده میکنم به شکل خلاصه و سریع کارهایی که باید انجام بدیم رو در ادامه می‌نویسم</p>

<p><strong>۱-</strong> یک cname با این مشخصات بسازید</p>

<pre><code>CNAME record &gt; Name = email, Value = mailgun.org, TTL = Automatic
</code></pre>

<p><strong>۲-</strong> دو رکورد MX با این مشخصات اضافه میکنیم</p>

<pre><code>Name = domain.com (no www), value = mxa.mailgun.org, Priority = 10
Name = domain.com (no www), value = mxb.mailgun.org Priority = 10
</code></pre>

<p>به جای domain.com باید نام دامنه خودتون رو جایگزین کنید.</p>

<p><strong>۳-</strong> دو رکورد TXT هم اضافه میکنیم</p>

<pre><code>Name= domain.com (no www), value = v=spf1…
Name = smtp._domainkey, value = k=rsa;…
</code></pre>

<p>اینجا هم باید در خط اول اسم دامنه خودتون رو به جای domain.com بنویسید و آخر خط دوم هم بعد از rsa; به جای ... کلیدی که خود سایت بهتون داده رو اضافه کنید.</p>

<p>حالا باید صبر کنیم تا DNS ها تنظیم بشن که بین چند دقیقه تا چند ساعت ممکنه وقت بگیره. برای فعال شدن دامنه روی mailgun باید منتظر این تنظیم شدن بمونیم. بعد از تنظیم شدنشون برگردید به mailgun و دامنه رو فعال کنید.</p>

<p>حالا باید وارد قسمت Routes بشیم و روی دکمه‌ی Create Route در قسمت بالای صفحه کلیک میکنم، فیلدها رو به این صورت پر میکنیم:</p>

<pre><code>Expression Type : Match Recipient
Recipient       : custom_mail@kiavash.one
Action          : Forward
                  google_account@gmail.com
Priority        : 10
Description     : هر توضیحی که دوست دارید
</code></pre>

<p><img src="http://kiavash.one//images/2018-3-17-mailgun-002.png" alt="add route" id="addroute" /></p>

<p>قدم اول تموم شد، از این به بعد هر ایمیلی که به آدرس custoam_mail@kiavash.one فرستاده بشه رو من توی اینباکس google_account@gmail.com دریافت می‌کنیم.</p>

<h2>ارسال ایمیل</h2>

<p>در داشبورد دامنه وارد قسمت <a href="https://app.mailgun.com/app/domains/site.com/credentials">Manage SMTP credentials</a> میشیم و روی New SMTP Credential کلیک میکنم و آدرس ایمیلی رو که میخوایم میسازیم، مثلا custom_mail@kiavash.one و یک پسور هم براش تنظیم میکنیم.</p>

<p>بعد توی قسمت تنظیمات gmail وارد تب <a href="https://mail.google.com/mail/u/0/#settings/accounts">Accounts and Import</a> میشیم و توی قسمت Send mail as روی Add another email address you own کلیک میکنیم و آدرس ایمیلی که میخوایم برای فرستادن ایمیل ها ازش استفاده کنیم و توی مرحله قبل ساختیم رو وارد میکنیم.</p>

<p><img src="http://kiavash.one//images/2018-3-17-mailgun-003.png" alt="add gmail" id="addgmail" /></p>

<p>و تنظیمات SMTP رو وارد میکنیم</p>

<p><img src="http://kiavash.one//images/2018-3-17-mailgun-004.png" alt="set smtp" id="setsmtp" /></p>

<pre><code>Server: smtp.mailgun.org
Port: 587
Username: The full email address, e.g. “custom_mail@kiavash.one”
Password: YOUR PASSWORD set in mailgun
</code></pre>

<p>روی Add Account کلیک کنید، تمام شد. از سرویس رایگان ایمیل دامنه شخصی تا سقف ۱۰،۰۰۰ ایمیل در ماه لذت ببرید.</p>
]]></content>

    <summary>
    &lt;p&gt;من فکر میکنم که جی‌میل سرویس جذاب و کاربردی برای دریافت و ارسال و دسته بندی ایمیل‌ها هست، سریع هست، با سرویس‌های دیگه گوگل مثل درایو به خوبی یکپارچه شده و به جز برنامه استانداردی که برای مدیریت ایمل‌ها داره، میشه از inbox هم برای مدیریت ایمیل‌ها استفاده کرد. در کل پر از خوبیای ریز و درشت و هست، البته به جز اون قسمتی که به گوگل امکان بیشتری میدیم که ثانیه به ثانیه زندگیمون رو بیشتر نظارت کنه.

از اونطرف داشتن یه آدرس ایمیل روی دامین شخصی هم جذاب هست، و اگر بخواید از ایمیل گوگل روی دامین شخصی خودتون استفاده کنید باید سرویس گوگل بیزینس رو با قیمت ماهیانه ۵ تا ۱۰دلار بخرید که برای اکثر کاربران امک&lt;/p&gt;
    </summary>    
    
      <tags term="ایمیل" scheme="http://kiavash.one/tags/ایمیل/" />
    
      <tags term="gmail" scheme="http://kiavash.one/tags/gmail/" />
    
      <tags term="custom domain" scheme="http://kiavash.one/tags/custom-domain/" />
    
      <tags term="دامین شخصی" scheme="http://kiavash.one/tags/دامین-شخصی/" />
    
      <tags term="mailgun" scheme="http://kiavash.one/tags/mailgun/" />
    
        
    
      <categories term="اینترنت" scheme="http://kiavash.one/categories/اینترنت/" />
    
      </entry>
  
  <entry>
    <title>اتصال دامنه شخصی به صفحات گیت‌هاب و فعال کردن https با کمک cloudflare</title>
    <link href="http://kiavash.one/2018/13/cloudflare/"/>
    <id>http://kiavash.one/2018/13/cloudflare/</id>

    <published>2018-03-13T21:54:13+0330</published>
    <updated>2018-03-13T21:54:13+0330</updated>

    <content type="html"><![CDATA[<a name="more"></a>
<p>من برای مدیریت dns سایت از cloudflare استفاده می‌کنم و از اونجایی که این سایت رو به صورت استاتیک می‌سازم و از قابلیت صفحه‌های گیت‌هاب برای میزبانی استفاده می‌کنم دلایل زیادی برای این انتخاب دارم، مثلا فعال کردن https برای دامین یا استفاده از cdnهای cloudflar یا محافظت در مقابل حمله‌هایی که ممکنه به سایت بشه، لود شدن سریع‌تر سایت و... و تمام این امکانات رو هم با استفاده از نسخه‌ی رایگان این سرویس می‌گیرم، البته اگر از سرور خودتون استفاده کنید این امکانات رو میتونید خودتون روی سرور فعال کنید، اما اگر دانش یا وقت کافی برای مدیریت سرور نداشته باشیم باز هم استفاده از سرویس‌هایی مثل cloudflare راه مطمین‌تری هست که میدونیم تقریبا به صورت تمام وقت فعال هستن و توسط افراد با تجربه‌ای هم مدیریت و اداره میشن.</p>

<p>اما این مواردی که گفتم چه اهمیتی دارن؟ مثلا چرا باید مهم باشه که از https استفاده کنیم؟ بزارید به صورت ساده و خلاصه یه نگاه به تفاوت http و https بندازیم. وقتی از http استفاده می‌کنیم هر کسی که بین ما و سایت مورد نظر باشه میتونه محتوای ارسال و دریافت شده رو، شامل متن سایت، رمزهایی که وارد می‌کنیم، عکس‌هاو هرچیز دیگه‌ای رو میتونه ببینه و حتی تغییر بده. اما وقتی از https استفاده میکنیم داده‌های رد و بدل شده رمز نگاری میشه و برای افراد و کامپیوترهایی که بین ما و سایت موردنظرمون هستن غیرقابل فهم.</p>

<p>خوب چه کار کنیم که cloudflare رو به عنوان واسط بین دامین و گیت‌هاب فعال کنیم؟ </p>

<p>۱ - اول مراجعه به <a href="https://www.cloudflare.com/">cloudflare</a> و ساختن یک اکانت.</p>

<p>۲ - وارد کردن نام سایت و کلیک بر روی begin scan</p>

<p><img src="http://kiavash.one//images/2018-03-13-cloudflare1.png" alt="add site" id="addsite" /></p>

<p>صبر کنید تا اسکن تمام شود، تمام dnsهای فعال روی سایت نمایش داده می‌شوند و dnsهای جدیدی به شما برای جایگزین کردن پیشنهاد می‌شود. به پنجره‌ مدیریت دامین خود بروید و dnsهای cloudflare را با dns های خودتان جایگزین کنید. باید بین چند دقیقه تا چند ساعت، صبر کنید تا dnsهای جدید بر روی دامین شما فعال شود. بعد از فعال شدنشنان، میتوانیم از این به بعد dnsهای خودمان را با استفاده از cloudflare مدیریت کنیم.</p>

<p>برای مثال من ۲ رکورد A ساخته‌ام که به IPهای گیت هاب اشاره میکنند و یک cname برای یکی کردن آدرس سایت با و بدون www</p>

<table>
<col align="center" />
<col align="left" />
<col align="left" />
<thead>
<tr>
	<th>type</th>
	<th>name</th>
	<th>value</th>
</tr>
</thead>
<tbody>
<tr>
	<td align="center">a</td>
	<td align="left">site.com</td>
	<td align="left">192.30.252.153</td>
</tr>
<tr>
	<td align="center">a</td>
	<td align="left">site.com</td>
	<td align="left">192.30.252.154</td>
</tr>
<tr>
	<td align="center">CNAME</td>
	<td align="left">www</td>
	<td align="left">site.com</td>
</tr>
</tbody>
</table>

<p>تمام شد، به همین سادگی. البته خیلی چیزهای بیشتری برای تنظیم کردن در پنل مدیریت هست که منتظر شما هستند.</p>
]]></content>

    <summary>
    &lt;p&gt;من برای مدیریت dns سایت از cloudflare استفاده می‌کنم و از اونجایی که این سایت رو به صورت استاتیک می‌سازم و از قابلیت صفحه‌های گیت‌هاب برای میزبانی استفاده می‌کنم دلایل زیادی برای این انتخاب دارم، مثلا فعال کردن https برای دامین یا استفاده از cdnهای cloudflar یا محافظت در مقابل حمله‌هایی که ممکنه به سایت بشه، لود شدن سریع‌تر سایت و... و تمام این امکانات رو هم با استفاده از نسخه‌ی رایگان این سرویس می‌گیرم، البته اگر از سرور خودتون استفاده کنید این امکانات رو میتونید خودتون روی سرور فعال کنید، اما اگر دانش یا وقت کافی برای مدیریت سرور نداشته باشیم باز هم استفاده از سرویس‌هایی مثل cloudflare راه م&lt;/p&gt;
    </summary>    
    
      <tags term="cloudflare" scheme="http://kiavash.one/tags/cloudflare/" />
    
      <tags term="https" scheme="http://kiavash.one/tags/https/" />
    
      <tags term="گیت‌هاب" scheme="http://kiavash.one/tags/گیت‌هاب/" />
    
      <tags term="github" scheme="http://kiavash.one/tags/github/" />
    
        
    
      <categories term="اینترنت" scheme="http://kiavash.one/categories/اینترنت/" />
    
      </entry>
  
  <entry>
    <title>راه اندازی یک وبلاگ استاتیک با کمک میرا و گیت‌هاب</title>
    <link href="http://kiavash.one/2018/11/weblog-with-mira-and-github/"/>
    <id>http://kiavash.one/2018/11/weblog-with-mira-and-github/</id>

    <published>2018-03-11T18:17:56+0330</published>
    <updated>2018-03-11T18:17:56+0330</updated>

    <content type="html"><![CDATA[<a name="more"></a>
<p>شاید پیش اومده که بخواید مطلبی رو توی اینترنت منتشر کنید، حالا چه به عنوان وبلاگ، صفحات معرفی و راهنمای پروژه، صفحات معرفی شخصی و رزومه، یک کتاب آنلاین یا هر چیز دیگه‌ای. اگر همچین تجربه‌ای رو داشتید احتمالا با موضوعاتی مثل خرید هاست، انتقال فایل‌ها، بک‌آپ گرفتن، خرید دامنه، پایگاه داده یا همون دیتابیس ها و خیلی اسامی دیگه شبیه به این‌ها مواجه شده باشید، این پست قصد داره که یه راه حل برای خلاصی از تمام این موضوعات رو ارائه کنه و اگر هم که تا امروز درگیر این مسایل نشدید که قصد داره جلوی مواجهه و درگیریتون رو با خیلی از مسایل فنی انتشار سایت روی اینترنت رو بگیره. و البته با حذف این موارد و نگهداری فایل‌هامون روی کامپیوتر شخصی و گیت‌هاب، مسائل مالی رو هم حذف کنیم و تقریبا به صفر برسونیمش یا حداکثر هزینه‌ی ثبت یک دامنه به عنوان تنها هزینه‌ برامون مطرح باشه.</p>

<p>بدون شک راه اندازی یک سرویس مثل ایمیل یا فروشگاه آنلاین یا یک شبکه اجتماعی و امثال این‌ها رو نمیشه با استفاده از یک راه حل استاتیک و نگهداری فایل‌ها روی کامپیوتر شخصی و با حذف کردن دیتابیس و با کمک سرویس‌های میزبانی آزاد مثل گیت‌هاب و... راه‌اندازی کرد.</p>

<p>پس از این راه حل برای کجا استفاده میشه کرد؟ همونطور که توی شروع کار گفتم، برای یک وبلاگ، صفحات معرفی یا راهنمای پروژه‌ها، ساختن یک رزومه، صفحات معرفی شخصی و درباره‌ی من، یک کتاب آنلاین و امثال اینها.</p>

<h3>چرا استاتیک؟</h3>

<ol>
<li><strong>سرعت</strong>. صفحات استاتیک سریع هستند، یک بار برای تولید شدنشان وقت گذاشته می‌شود و بعد از آن برای هر بار لود شدن، نیازی به ارتباط با دیتابیس برای دریافت محتوا و سپس تولید و آماده‌سازی آن برای انتشار ندارند.</li>
<li><strong>ارزان بودن</strong>. صفحات ایستا برای انتشار نیاز به یک سرور اختصاصی ندارند، به راحتی و در هر جایی می‌توان از آن‌ها میزبانی کرد. همچنین اگر از سرور اختصاصی استفاده کنید، به پردازش‌گر یا حافظه‌ی قوی نیاز ندارند.</li>
<li><strong>امنیت</strong>. سیستم‌های مدیریت محتوای دینامیک که به وسیله‌ی یک فضای میزبانی نگهداری و اجرا می‌شوند، همه سابقه‌ی نفوذپذیری دارند، اما هنگام استفاده از صفحات ایستا، نگرانی ازاین بابت نخاهید داشت، تنها کافی است سرور شما امن باشد.</li>
<li><strong>قابل انتقال</strong>. انتقال صفحات ایستا به راحتی انتقال فایل‌های موسیقی است، فقط آن‌ها را کپی کنید و هرجا که نیاز بود منتقل کنید. نه نیازی به نصب شدن دارند و نه به پیش‌نیاز خاصی محتاج هستند.</li>
</ol>

<h3>یک توضیح کوچک</h3>

<p>مثلما این نوشته قصد نداره موضوع رو به راحتی حل کنه یا چیزی شبیه به خیلی از پست‌های مرسوم باشه که مدعی حل یک مشکل تنها با دوکلیک هستن، بلکه به شکل صحیح‌تر باید بگیم قصدمون جایگزین کردن یه سری مسائل و مشکلات سنتی با یه سری مسائل و مشکلات مدرن‌تر و مطقی‌تر و کم‌تر هست. پس برای شروع باید تا حدی به این مسایل آشنا باشیم:</p>

<ul>
<li>نصب نرم افزار روی کامپیوتر شخصی</li>
<li>استفاده ساده و ابتدایی از گیت</li>
<li>ثبت نام در گیت هاب و داشتن یک اکانت</li>
</ul>

<h3>شروع</h3>

<h4>قدم اول، مدیریت محتوا</h4>

<p>صفحات ایستا رو میشه به راحتی با استفاده از html و css ساخت و آپلود کرد، اما اگر بخوایم کنترل بییشتری برای مدیریت محتوایی که تولید میکنیم، قالب بندی پوسته‌ها، آرشیو کردن و دسته بندی اتوماتیک موضوعات، صفحه بندی نوشته‌های قدیمی‌تر و مسائلی مثل این‌ها داشته باشیم، باید از یک سایت ساز استاتیک استفاده کنیم، که البته از تیتر این نوشته مشخصه که تصمیم داریم از <a href="https://miraxy.githu.io/fa">میرا</a> استفاده کنیم، اما چرا؟ برای من چند دلیل وجود دارد:</p>

<ul>
<li>میرا را خودم نوشته‌ام :) دلیل منطقی نیست اما به هر حال یک دلیل است دیگر</li>
<li>بیشتر از یک پروژه یا سایت را میشود با میرا در یک مخزن مدیریت کرد و نیازی نیست برای هر سایت جدید یک مخزن جدید ایجاد کنیم</li>
<li>انعطاف پذیری بالایی دارد و برای هرکاری میتونه مورد استفاده قرار بگیره</li>
<li>...</li>
</ul>

<p>پس کار را با نصب میرا شروع می‌کنیم، میرا برای نصب به پرل نسخه 5.12 به بالا نیاز دارد، برای تست این که پرل را روی سیستم خود دارید یا نه، terminal یا command line را باز کنید و تایپ کنید: </p>

<pre><code>perl -v
</code></pre>

<p>اگر پرل از قبل نصب شده باشد متنی شبیه به این را خواهید دید که ورژن پرل نصب شده را به شما نشان خواهد داد</p>

<pre><code>This is perl 5, version 26, subversion 0 (v5.26.0)
</code></pre>

<p>اگر از سیستم عامل‌های شبه یونیکس استفاده میکنید احتمالا پرل روی دستگاه شما نصب شده است، اما اگر از ویندوز استفاده میکنید <a href="http://strawberryperl.com/">Strawberry Perl</a> یا «پرل توت فرنگی» را ابتدا نصب کنید 
توت فرنگی cpan minus را به شکل توکار همراه خود دارد، برای نصب میرا تایپ کنید:</p>

<pre><code>cpanm Mira
</code></pre>

<p>و برای سیستم‌های شبه یونیکس اگر capan minus را ندارید آن‌را نصب کنید</p>

<pre><code>curl -L https://cpanmin.us | perl - --sudo App::cpanminus
</code></pre>

<p>و بعد برای نصب میرا</p>

<pre><code>sudo cpanm Mira
</code></pre>

<p>یا بدون استفاده از cpanm و مستقیم از طریق perl shell میرا را نصب کیند:</p>

<pre><code>$ sudo perl -MCPAN -e shell
&gt; install Mira
</code></pre>

<p>حالا برای محل نگهداری منابع، نوشته‌های خام و خروجی سایت یک دایرکتوری جدید می‌سازیم، داخل این دایرکتوری جدید می‌شویم و این دستور را تایپ میکنیم:</p>

<pre><code>mira init
</code></pre>

<p>میرا در این مسیر جدید پیکربندی شده و تمام دایرکتوری‌ها و فایل‌های مورد نیاز خودش رو میسازه. قدم بعدی نوشتن یک پست جدید در وبلاگ هست</p>

<pre><code>mira new -t "hello word" -f blog
</code></pre>

<p>بعد از تایپ این دستور میرا یک پیام نمایش میده که محل ذخیره شدن و اسم فایل رو نشون میده، فایل رو ویرایش میکنیم و هر متنی بخوایم توی بدنه ای فایل بعد از --- دوم مینویسیم، مثلا <a href="/2018/01/hello-world-from-mira/">اولین نوشته همین وبلاگ</a> چیزی شبیه به این هست:</p>

<pre><code>---
utid: 20180301002154
date: 2018-03-01 00:21:54
title: سلام دنیا از دریچه‌ی میرا
_index: hello world from mira
categories:
  - میرا
tag:
  - میرا
  - سلام دنیا
---
من اهل تجربه کردن هر چیز جدیدی هستم، حتی شاید بشه گفت که به شکلی معتاد تست کردن باشم، البته اکثرا بعد از مدتی به خاطر تکرار نشدن از یادم میرن و از اونجایی که هیچ وقت هم دیگه نیازی بهشون پیدا نمیکنم چندان برام مهم نیست، اما خیلی وقت‌ها هم بوده که چیزهایی که بارها بهشون نیاز پیدا کردم یا کس دیگه‌ای براش سوال شده بوده رو فراموش کرده بودم. سالها بود که تصمیم داشتم مواردی که رو به نظرم کاربردی‌تر میان رو به شکل یک وبلاگ بنویسم تا هم آرشیوی برای خودم باشه و همینکه شاید به کار یکی دیگه بیاد.

نهایتا تصمیم گرفتم که یک وبلاگ رو به شکل استاتیک برای این کار بسازم، مدتی رو میگشتم و دنبال گزینه برای ساختن وبلاگ استاتیک بودم، هر کدوم از سایت‌سازهای استاتیک نکات مثبت و منفی خودشون رو داشتن، تصمیم گیری برام سخت شده بود و خوب چون من اهل اختراع کردن دوباره‌ی چرخ هستم، تصمیم گرفتم که تمام نکاتی رو که از نظر خودم مثبت بودن و حس میکردم مورد نیازم هستن رو کنار هم جمع کنم و مشکل خودم رو یک بار برای همیشه حل کنم، این شد که نوشتن [میرا](miraxy.githu.io/fa/) رو شروع کردم.

مطمینا میرا هنوز کار زیادی برای انجام دادن داره و تبدیل به اون ایده‌آلی که توی ذهنم بود نشده، اما به مرحله‌ای هم رسیده که کارش رو بتونه انجام بده. بزرگترین ضعف میرا اینه که هنوز از نظر مستند سازی و نوشتن راهنمای کاربردی خیلی کمبود داره و مستنداتش هنوز گنگ و نامفهموم هستن که امیدوار به کمک دوستان هستم برای سر و سامان دادن بهش و نوشتن یک راهنمای کاربری ساده برای استفاده عمومی و البته یکی از کمبودهای دیگه میرا هم نبودن قالب‌ها و استراکچرهای آماده براش هست که برای این قسمت هم چشم امیدم به کمک دوستان و جامعه کاربری هست.

میرا به شکل یک نرم افزار آزاد و با لایسنس GPL-3.0 توسعه پیدا میکنه و به کدهاش میتونید در مخازن [گیت‌هاب](https://github.com/kiamazi/mira) پروژه دسترسی داشته باشید.

### سلام دنیا.

این اولین نوشته این وبلاگ است که با کمک [میرا](miraxy.githu.io/fa/) ساخته شده.
</code></pre>

<p>در آخر کار هم خروجی سایت رو میسازیم</p>

<pre><code>mira build
</code></pre>

<p>میرا تمام چیزی که برای انتشار نیاز داریم رو توی دایرکتوری public برامون ساخته و فقط کافیه که به محلی که میخوایم توی اینترنت منتشر بشه منتقلش کنیم. اگر دوست داشته باشیم پیش نمایشی از چیزی که تولید شده رو ببینیم هم میتونیم از این دستور استفاده کنیم:</p>

<pre><code>mira view
</code></pre>

<p>یک سرور از محتوایی که تولید کردیم روی کامپیوتر شخصیمون استارت میشه که روی لوکال هاست و پورت ۵۰۰۰ قابل دیدن هست.</p>

<p>برای خواندن بیشتر در مورد میرا و کارکردش میتونید به <strong><a href="https://miraxy.github.io/doc-fa/">صفحات مستندات میرا</a></strong> مراجعه کنید</p>

<h4>قدم دوم، انتشار محتوا</h4>

<p>تصمم داریم که از گیت هاب به عنوان بستر انتشار استفاده کنیم، پس اولین کاری که میکنیم یک مخزن در گیت‌هاب با الگویی شبیه به این میسازیم:</p>

<pre><code>username.github.io
</code></pre>

<p>به جای username اسم یوزر خودمون راباید بنویسیم، حالا بر میگردیم به ترمینال و وارد دایرکتوری public میشیم، گیت رو توی این دایرکتوری پیکربندی میکنیم و محتوای تولید شده توی این دایرکتوری رو به مخزنی که توی گیت هاب ساختیم push میکنیم</p>

<p>تمام، چند دقیقه صبر کنید و به این آدرس مراجعه کنید</p>

<pre><code>https://username.github.io/
</code></pre>

<p>برای دیدن جزییات بیشتر برای انتخاب محل انتشار می‌تونید این قسمت از مستندات میرا رو مطالعه کنید: <a href="https://miraxy.github.io/start-fa/#%D8%A7%D9%86%D8%AA%D8%AE%D8%A7%D8%A8%20%D9%85%D8%AD%D9%84%20%D8%A7%D9%86%D8%AA%D8%B4%D8%A7%D8%B1">انتخاب محل انتشار</a></p>
]]></content>

    <summary>
    &lt;p&gt;شاید پیش اومده که بخواید مطلبی رو توی اینترنت منتشر کنید، حالا چه به عنوان وبلاگ، صفحات معرفی و راهنمای پروژه، صفحات معرفی شخصی و رزومه، یک کتاب آنلاین یا هر چیز دیگه‌ای. اگر همچین تجربه‌ای رو داشتید احتمالا با موضوعاتی مثل خرید هاست، انتقال فایل‌ها، بک‌آپ گرفتن، خرید دامنه، پایگاه داده یا همون دیتابیس ها و خیلی اسامی دیگه شبیه به این‌ها مواجه شده باشید، این پست قصد داره که یه راه حل برای خلاصی از تمام این موضوعات رو ارائه کنه و اگر هم که تا امروز درگیر این مسایل نشدید که قصد داره جلوی مواجهه و درگیریتون رو با خیلی از مسایل فنی انتشار سایت روی اینترنت رو بگیره. و البته با حذف این موارد و نگهدا&lt;/p&gt;
    </summary>    
    
      <tags term="میرا" scheme="http://kiavash.one/tags/میرا/" />
    
      <tags term="انتشار استاتیک" scheme="http://kiavash.one/tags/انتشار-استاتیک/" />
    
      <tags term="سایت ساز استاتیک" scheme="http://kiavash.one/tags/سایت-ساز-استاتیک/" />
    
        
    
      <categories term="میرا" scheme="http://kiavash.one/categories/میرا/" />
    
      </entry>
  
  <entry>
    <title>نصب پرینتر cannaon lbp6000 برای دبیان/اوبونتو</title>
    <link href="http://kiavash.one/2018/03/cannaon-lbp6000/"/>
    <id>http://kiavash.one/2018/03/cannaon-lbp6000/</id>

    <published>2018-03-03T20:31:56+0330</published>
    <updated>2018-03-03T20:31:56+0330</updated>

    <content type="html"><![CDATA[<a name="more"></a>
<p>درایور پرینترهای cannon آزاد نیستند و کتابخانه‌های باینری تهیه شده توسط cannon برای معماری i386 هستند. پس اگر میخواهید از این پرینترها روی سیستم‌های ۶۴بیتی استفاده کنید، باید در ابتدا معماری چندگانه را فعال کنید و چند کتابخانه را نصب کنید:</p>

<pre><code class="language-bash"># amd64 only
sudo dpkg --add-architecture i386
sudo apt-get update
sudo apt-get install libstdc++6:i386 libxml2:i386 zlib1g:i386 libpopt0:i386
</code></pre>

<p>اگر cups نصب نیست آن‌را نصب کنید:</p>

<pre><code class="language-bash">sudo apt-get install cups
</code></pre>

<p>درایورهای کنون را <a href="http://support-asia.canon-asia.com/contents/ASIA/EN/0100459601.html">دانلود</a> و از حالت فشرده خارج کنید:</p>

<pre><code class="language-bash">wget http://gdlp01.c-wss.com/gds/6/0100004596 مستقمیا از طریق خط فرمان دریافت کنید
tar -zxvf Linux_CAPT_PrinterDriver_V260_uk_EN.tar.gz/03/Linux_CAPT_PrinterDriver_V260_uk_EN.tar.gz
</code></pre>

<p>درایور ۳۲ یا ۶۴ بیتی مورد نیاز را نصب کنید:</p>

<pre><code class="language-bash"> - 32-bit:
sudo dpkg -i Linux_CAPT_PrinterDriver_V260_uk_EN/32-bit_Driver/Debian/*.deb

 - 64-bit:
sudo dpkg -i Linux_CAPT_PrinterDriver_V260_uk_EN/64-bit_Driver/Debian/*.deb
</code></pre>

<p>حالا برای پیدا کردن فایل ppd مناسب به این مسیر</p>

<pre><code>/usr/share/cups/model
</code></pre>

<p>نگاه میکنیم، هم‌نام یا شبیه‌ترین نام به مدل دستگاه خود را پیدا کنید.</p>

<pre><code class="language-bash">grep -H ModelName /usr/share/cups/model/*.ppd | less
...
    /usr/share/cups/model/CNCUPSLBP6018CAPTS.ppd:*ModelName: "Canon LBP6000/LBP6018 CAPT (US)"
</code></pre>

<p>برای این مورد ما <code>CNCUPSLBP6018CAPTS.ppd</code> را که با مدل LBP6000 همخوانی دارد را انتخاب میکنیم.</p>

<pre><code class="language-bash">sudo lpadmin -p LBP6000 -m CNCUPSLBP6018CAPTS.ppd -v ccp://localhost:59687
sudo lpadmin -p LBP6000 -E
sudo ccpdadmin -p LBP6000 -o /dev/usb/lp0
```
و سیستم را برای شروع کردن دایمون cannon ccpd پیکربندی میکنیم

``` bash
sudo update-rc.d ccpd defaults
</code></pre>

<p>گاهی اوقات ccpd هنگ میکند و queue تنها پیغام Processing since را نمایش می‌دهد و هیچ پرینتی صورت نمیگیرد، در این حالت برای پرینت گرفتن این دستورات را به ترتیب اجرا کنید یا یک فایل bash بسازید که تمام این دستورات را به ترتیب اجرا کند:</p>

<pre><code class="language-bash">pkill -9 -x ccpd
pkill -9 -x captmoncnabc
/etc/init.d/ccpd start
/etc/init.d/ccpd status
</code></pre>

<p>احتمالا برای اجرای اکثر دستورات بالا به sudo هم نیاز خواهید داشت.</p>

<p>برای به اشتراک گذاشتن پرینتر در شبکه با کامپیوترهایی که از ویندوز استفاده میکنند هم samba را نصب کیند و این تغییرات را در تنظیمات آن اعمال کنید:</p>

<pre><code>sudo gedit /etc/samba/smb.conf
</code></pre>

<p>در قسمت [printers] :</p>

<pre><code>browseable = yes
guest ok = yes
</code></pre>

<p>و samba را ری‌استارت کنید:</p>

<pre><code>sudo service smbd restart
sudo service nmbd restart
</code></pre>

<p>در setting سیستم، قسمت printer منوی server را انتخاب کنید و Publish shared printers connected to this server را فعال کنید، بر روی پرینتر نصب شده کلیک راست کنید و Shared را چک بزنید.</p>
]]></content>

    <summary>
    &lt;p&gt;درایور پرینترهای cannon آزاد نیستند و کتابخانه‌های باینری تهیه شده توسط cannon برای معماری i386 هستند. پس اگر میخواهید از این پرینترها روی سیستم‌های ۶۴بیتی استفاده کنید، باید در ابتدا معماری چندگانه را فعال کنید و چند کتابخانه را نصب کنید:

# amd64 only
sudo dpkg --add-architecture i386
sudo apt-get update
sudo apt-get install libstdc++6:i386 libxml2:i386 zlib1g:i386 libpopt0:i386

اگر cups نصب نیست آن‌را نصب کنید:

sudo apt-get install cups

درایورهای کنون را دانلود و از حالت فشرده خارج کنید:

wget http://gdlp01.c-wss.com/gds/6/0100004596 مستقمیا از طریق خط فرمان دریافت کنید
tar -zxvf Linux_C&lt;/p&gt;
    </summary>    
    
      <tags term="cannon" scheme="http://kiavash.one/tags/cannon/" />
    
      <tags term="lbp6000" scheme="http://kiavash.one/tags/lbp6000/" />
    
      <tags term="لینوکس" scheme="http://kiavash.one/tags/لینوکس/" />
    
      <tags term="cups" scheme="http://kiavash.one/tags/cups/" />
    
      <tags term="samba" scheme="http://kiavash.one/tags/samba/" />
    
      <tags term="پرینتر" scheme="http://kiavash.one/tags/پرینتر/" />
    
      <tags term="اوبونتو" scheme="http://kiavash.one/tags/اوبونتو/" />
    
        
    
      <categories term="سخت افزار" scheme="http://kiavash.one/categories/سخت-افزار/" />
    
      </entry>
  
  <entry>
    <title>سلام دنیا از دریچه‌ی میرا</title>
    <link href="http://kiavash.one/2018/01/hello-world-from-mira/"/>
    <id>http://kiavash.one/2018/01/hello-world-from-mira/</id>

    <published>2018-03-01T00:21:54+0330</published>
    <updated>2018-03-01T00:21:54+0330</updated>

    <content type="html"><![CDATA[<a name="more"></a>
<p>من اهل تجربه کردن هر چیز جدیدی هستم، حتی شاید بشه گفت که به شکلی معتاد تست کردن باشم، البته اکثرا بعد از مدتی به خاطر تکرار نشدن از یادم میرن و از اونجایی که هیچ وقت هم دیگه نیازی بهشون پیدا نمیکنم چندان برام مهم نیست، اما خیلی وقت‌ها هم بوده که چیزهایی که بارها بهشون نیاز پیدا کردم یا کس دیگه‌ای براش سوال شده بوده رو فراموش کرده بودم. سالها بود که تصمیم داشتم مواردی که رو به نظرم کاربردی‌تر میان رو به شکل یک وبلاگ بنویسم تا هم آرشیوی برای خودم باشه و همینکه شاید به کار یکی دیگه بیاد.</p>

<p>نهایتا تصمیم گرفتم که یک وبلاگ رو به شکل استاتیک برای این کار بسازم، مدتی رو میگشتم و دنبال گزینه برای ساختن وبلاگ استاتیک بودم، هر کدوم از سایت‌سازهای استاتیک نکات مثبت و منفی خودشون رو داشتن، تصمیم گیری برام سخت شده بود و خوب چون من اهل اختراع کردن دوباره‌ی چرخ هستم، تصمیم گرفتم که تمام نکاتی رو که از نظر خودم مثبت بودن و حس میکردم مورد نیازم هستن رو کنار هم جمع کنم و مشکل خودم رو یک بار برای همیشه حل کنم، این شد که نوشتن <a href="https://miraxy.githu.io/fa/">میرا</a> رو شروع کردم.</p>

<p>مطمینا میرا هنوز کار زیادی برای انجام دادن داره و تبدیل به اون ایده‌آلی که توی ذهنم بود نشده، اما به مرحله‌ای هم رسیده که کارش رو بتونه انجام بده. بزرگترین ضعف میرا اینه که هنوز از نظر مستند سازی و نوشتن راهنمای کاربردی خیلی کمبود داره و مستنداتش هنوز گنگ و نامفهموم هستن که امیدوار به کمک دوستان هستم برای سر و سامان دادن بهش و نوشتن یک راهنمای کاربری ساده برای استفاده عمومی و البته یکی از کمبودهای دیگه میرا هم نبودن قالب‌ها و استراکچرهای آماده براش هست که برای این قسمت هم چشم امیدم به کمک دوستان و جامعه کاربری هست.</p>

<p>میرا به شکل یک نرم افزار آزاد و با لایسنس GPL-3.0 توسعه پیدا میکنه و به کدهاش میتونید در مخازن <a href="https://github.com/kiamazi/mira">گیت‌هاب</a> پروژه دسترسی داشته باشید.</p>

<h3>سلام دنیا.</h3>

<p>این اولین نوشته این وبلاگ است که با کمک <a href="https://miraxy.githu.io/doc-fa/">میرا</a> ساخته شده.</p>
]]></content>

    <summary>
    &lt;p&gt;من اهل تجربه کردن هر چیز جدیدی هستم، حتی شاید بشه گفت که به شکلی معتاد تست کردن باشم، البته اکثرا بعد از مدتی به خاطر تکرار نشدن از یادم میرن و از اونجایی که هیچ وقت هم دیگه نیازی بهشون پیدا نمیکنم چندان برام مهم نیست، اما خیلی وقت‌ها هم بوده که چیزهایی که بارها بهشون نیاز پیدا کردم یا کس دیگه‌ای براش سوال شده بوده رو فراموش کرده بودم. سالها بود که تصمیم داشتم مواردی که رو به نظرم کاربردی‌تر میان رو به شکل یک وبلاگ بنویسم تا هم آرشیوی برای خودم باشه و همینکه شاید به کار یکی دیگه بیاد.

نهایتا تصمیم گرفتم که یک وبلاگ رو به شکل استاتیک برای این کار بسازم، مدتی رو میگشتم و دنبال گزینه برای ساختن &lt;/p&gt;
    </summary>    
    
      <tags term="میرا" scheme="http://kiavash.one/tags/میرا/" />
    
      <tags term="سلام دنیا" scheme="http://kiavash.one/tags/سلام-دنیا/" />
    
        
    
      <categories term="میرا" scheme="http://kiavash.one/categories/میرا/" />
    
      </entry>
  
</feed>